其實中國憑咩可以劃一時區？

認真問

大一統思想

夠大 此post已完

大國之中最ON9

其他俄美加全部按實際分區。

不過，據講新疆另有一套新疆時間，民間不論漢維，實際上按新疆時間行事。

先發制人

我去過新疆 按大一統時區計 夜晚九點都未天黑
當地人返工多數遲兩個鐘先返工

咁香港實際應該係邊個時區？

六點， 但係係正樓下嘅印度先三點半，
而家新德里朝早七點天光，
西支那即係九點半先天光

梗係唔係啦，我試過約人，到時間無出現，原來佢話唔講明嘅話就會跟新疆時間，即係慢2粒鐘

係呀 咪慢兩個鐘先返工放工囉 有講錯?

一半一半，例如全國考試，係一定要北京時間9點開考
咁新疆人就要摸黑考試

其他民間活動要睇天
無人會想未天光食早餐既

所以唔係多數，係全部民間野都係新疆時間

當然 涉及到大一統既野就話之你未天光都要起身
住係新疆都幾慘

啱啊
話大國其他大國都唔統一

中國因幅員遼闊，依地理事實上可劃分為東五區、東六區、東七區、東八區、東九區等5個時區。中華民國大陸時期依據國際標準，將全國時區劃分為崑崙時區、回藏時區（後改稱新藏時區）、隴蜀時區、中原時區、以及長白時區。1949年中華人民共和國成立後，改將中國大陸全境統一劃為東八區（UTC+8），同時採用北京時間做為全國唯一的標準時間。

咁 所以？